\section{Desarrollo}

    En primera instancia se implementaron dos scripts en python que 
    actuan uno como cliente y otro como servidor.
    Luego, se modific\'o la implementaci\'on de PTC para poder simular
    delay y perdida de paquetes (el contexto de una red), adem\'as de transformar en par\'ametros
    a los valores $\alpha$ y $\beta$ para estudiar como se modifica el
    \rto{} en base a los mismos.  

  \subsection{Modificaciones a la Implementaci\'on}
    Se agregaron al sistema variables para manejar la probabilidad de que 
    un paquete se pierda en el env\'io, el delay antes de contestar con 
    un ACK, el valor de $\alpha$ y $\beta$.

    \subsubsection{rto}
    Se modific\'o para que los valores de $\alpha$ y $\beta$ fueran 
    variables seteables al momento de inicializar el \textit{RTOEstimator}.
    
    \subsubsection{protocol}
    Se modific\'o la inicializaci\'on, ahora recibe los par\'ametros 
    $\alpha$, $\beta$, \textit{perdida} y \textit{delay}.
    
    $\alpha$, $\beta$ se utilizan para inicializar el \textit{RTOEstimator}.
    
    Se modific\'o el m\'etodo \textit{send\_and\_queue}, ahora, espera 
    \textit{delay} ticks antes de enviar el paquete con una probabilidad
    de $1-perdida$. En una primera instancia se intent\'o incluir el delay
    en la funci\'on \textit{send\_ack} del m\'odulo \textit{handler}, pero
    en la experimentaci\'on notamos que ciertos valores de 
    \textit{rtt estimado}
    quedaban muy por debajo del delay seteado, por lo tanto entendimos que 
    algunos acks nos evad\'ian, y se mandaban por otro m\'etodo. 
    Dado que el paquete se trackea antes del delay en 
    \textit{send\_and\_queue},
    el cliente interpreta el tard\'io ack como una demora en la red y
    calcula el rtt/rto en base a esa demora.

    Se modific\'o tambi\'en el m\'etodo \textit{free} para que imprima el
    \rto{} estimado durante la conexi\'on.      
    
    Se agregaron m\'etodos para poder saber en cualquier momento la cantidad
    de paquetes reenviados y el \rto{}, \rtt{} actuales.  
    
    \subsubsection{ptc\_socket}
    Se modific\'o el wrapper, ahora se debe inicializar con valores para 
    $\alpha$, $\beta$, \textit{perdida} y \textit{delay}, los mismos son
    utilizados al momento de crear el objeto \textit{PTCProtocol} del 
    paquete \textit{protocol}.
    
    Se cre\'o el m\'etodo \textit{alumnos\_change\_delay} que recibe un
    entero y cambia el delay de la conexi\'on mediante el m\'etodo nuevo
    puesto en \textit{protocol}.
           
  \subsection{An\'alisis}
    Previamente a la experimentación nos detuvimos a analizar la fórmula que
    determina el RTO en una retransimisión dada (Ver sección métodos).

    $\alpha$ es utilizada para ponderar el valor de los RTT's anteriores con
    el último recibido. De la ecuación para calcular el SRTT podemos deducir
    que valores de $\alpha$ peque\~nos hacen que se le asigne mayor peso a
    las mediciones anteriores, mientras que valores de $\alpha$ mayores
    establecen una mayor influencia de la última muestra de RTT obtenida. 
    Ambas opciones tienen ventajas y desventajas: la primera genera un RTT
    más estable, aunque no es lo suficientemente rápida como para adaptarse
    a los cambios. La segunda aproximación es buena en este último aspecto,
    aunque es susceptible a ser afectada en gran medida por fluctuaciones
    temporales.

    La variable $\beta$ utilizada para actualizar el valor de RTTVAR
    juega un papel totalmente análogo al de $\alpha$. Valores peque\~nos
    hacen que se pondere en mayor medida el valor de las variaciones
    anteriores, mientras que valores altos le asignan mayor importancia al
    valor de la última diferencia entre la muestra del RTT obtenida y el
    valor del SRTT.
    
  \subsection{Experimentaci\'on}  
    Para estudiar el comportamiento de PTC realizaremos los siguientes
    experimentos:
    \emph{Valor de RTO variando $\alpha$ y $\beta$}, 
    \emph{Valor de RTO cuando la red se congestiona sin perdida},
    \emph{Cantidad de paquetes perdidos variando $\alpha$ y $\beta$},
    \emph{Tiempo total de transmisi\'on en entorno con p\'erdidas}.
